\chapter{Мониторинг физической подготовленности}
\label{cha:ch_1}

\section{Тест Купера}
\subsection{Теоретическое обоснование}
Тест на физическую подготовленность организма человека, созданный американским доктором Кеннетом Купером в 1968 году. Наиболее известна разновидность, заключающаяся в 12-минутном беге: пройденное расстояние фиксируется и на основе этих данных делаются выводы в спортивных или медицинских целях.
Расчет проводится по следующим формулам:
\begin{itemize}
	\item пройденный путь получаем из произведения количества пройденных кругов и длины одного круга:
		\[S = n \cdot 45.84\]
	\item расчетное значение:
		\[S_{xi} = S \cdot \frac{720}{t} \cdot \frac{35}{F_2}\]
	где $t$ - время в секундах, $F_2$ - пульс после первой минуты восстановления.
\end{itemize}

\subsection{Регистрация}
За прошедший семестр тест Купера проводился 4 раза. Результаты теста представлены в таблице.

\begin{table}[]
	\centering
		\begin{tabular}{l|llll}
Дата     & 06/03/17 & 15/03/17 & 27/03/17 & 29/03/17 \\ \hline
$S$      & 1833.6   & 1925.28  & 1833.6   & 1951.3   \\
$S_{xi}$ & 1856.6   & 1960.13  & 1861.7   & 1979.41 
		\end{tabular}
	\caption{Результаты теста Купера}
	\label{tab:kuper}
\end{table}

Среднее значение теста Купера:
\[\overline{S_{xi}} = \frac{\sum\limits^4_{n=1}S_{xi_n}}{4} = 1914.46\]

Разница с результатом предыдущего семестра $S_{xi} = 1892.8$ составляет $21.66$ или $1\%$.

\section{PWC$_{170}$}
\subsection{Теоретическое обоснование}
Тест PWC$_{170}$ основан на закономерности, заключающейся в том, что между частотой сердечных сокращений (ЧСС) и мощностью физической нагрузки существует линейная зависимость. Это позволяет определить величину механической работы, при которой ЧСС достигает 170, путем построения графика и линейной экстраполяции данных, либо путем расчета по формуле, предложенной В. Л. Карпманом и сотр.
ЧСС, равная 170 ударам в минуту, соответствует началу зоны оптимального функционирования кардиореспираторной системы. Кроме того с этой ЧСС нарушается линейный характер взаимосвязи ЧСС и мощности физической работы.

\subsection{Регистрация}

За прошедший семестр тест PWC$_{170}$ проводился 4 раза. Результаты теста представлены в таблице.

\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{l|llll}
Дата           & 06/03/17 & 15/03/17 & 27/03/17 & 29/03/17 \\ \hline
PWC$_{170}$(V) & 3.29     & 3.4      & 3.51     & 3.72    
\end{tabular}
\caption{Результаты теста PWC$_{170}$}
\label{tab:pwc}
\end{table}

Среднее значение теста:
\[\overline{S_{xi}} = \frac{\sum\limits^4_{n=1}PWC_{170}(V)_n}{4} = 3.47\]

Разница с результатом предыдущего семестра $S_{xi} = 3.26$ составляет $0.21$ или $5\%$.


\section{Тест непрерывного бега}
\subsection{Теоретическое обоснование}
Тест отражает выносливость организма при постоянной нагрузке на пороге анаэробного обмена.

Рассчитывается по формуле:

\[ \text{ИТНБ} = \frac{S^2 F_{max}}{t F_1 \cdot 100}\]
где $S$ - путь, $t$ - время, $F_1$ - пульс за 15 секунд после нагрузки.

\subsection{Регистрация}

Тестирование проводилось 2 раза, средний результат - ИТНБ $= 28.4$, что незначительно отличается от результата предыдущего семестра - $27.5$.
